{
    "question": "Menurut pendapat anda, apakah multikulturalisme itu perlu? jelaskan\u00a0!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\"multi\" = plural/banyak, \"culture\"= budaya, \"isme\"= paham.<br>jadi, intinya multikulturalisme itu adalah suatu paham yang \u00a0mengkondisikan suatu kelompok masyarakat yang terdiri dari banyak ras,budaya,suku,agama,dsb.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buat-argumentasi-anda-tentangmengapa-pendidikan-seorang-ibu-berp-389",
            "question": "buat argumentasi anda tentang,mengapa pendidikan seorang ibu berpengaruh terhadap sosialisasi dalam keluarga ?berikan contoh nyata !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya, ya logikanya ibukan yang udah ngelahirin kita, yang ngurusin kita dari kecil, jadi ibu mendidik kita sejak kecil, memberikan kita pengetahuan yang sebelumnya blm kita tahu, dan pasti ibu yang lebih dekat dengan kita sehingga sering terjadi komunikasi....<br>ya menurut saya ibu sangat berpengaruh dalam bersosialisasi di lingkungan keluarga,,,<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-terbentuknya-pssi-persatuan-sepak-bola-seuruh-indonesia-567",
            "question": "Faktor terbentuknya\u00a0 pssi (persatuan sepak bola seuruh indonesia )    bagaimana ciri ciri pssi (persatuan sepak bola seuruh indonesia )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PSSI dibentuk pada tanggal 19 April 1930 diYogyakarta<span>\u00a0dengan nama Persatuan Sepak Raga Seluruh\u00a0</span>Indonesia<span>. Sebagai organisasi olahraga yang lahir pada masa penjajahan Belanda, kelahiran PSSI ada kaitannya dengan upaya politik untuk menentang penjajahan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peristiwa-apa-malaikat-jibril-diberi-nama-ruhul-qudus-270",
            "question": "Pada peristiwa apa malaikat jibril diberi nama Ruhul Qudus ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setahu saya sih disaat malaikat jibril menyampaikan wahyu pertama yaitu surat Al-Alaq 1-5 kepada nabi Muhammad SAW",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelompok-sosial-dari-kesatuan-geneologis-yang-berhubungan-dengan-538",
            "question": "kelompok sosial dari kesatuan geneologis yang berhubungan dengan suku bangsa dan etnis itu seperti apa??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-talented-and-gifted-stiudent-990",
            "question": "Apa yang di maksud dengan talented and gifted stiudent ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berdasarkan kenyataan yang universal dan alamiah bahwa manusia itu berbeda suatu sama lain dalam berbagai hal, seperti dalam hal intelegensi, bakat, kepribadian, kondisi jasmani dan sebagainya. Oleh karena itu perlu dipikirkan bagaimana menangani penyaluran berbagai perbedaan ini.<span>Pendidikan anak berbakat merupakan bagian integrasi pendidikan pada umumnya, dengan kekhususan memberi kesempatan maksimal bagi anak berbakat untuk berfungsi sesuai dengan potensinya, dengan harapan bahwa pada suatu saat anak juga akan memberi sumbangan yang maksimal bagi peningkatan kehidupan sesuai dengan aktualisasi potensinya itu. Hal itu sesuai dengan citra masyarakat yang kita anut dengan memperhatikan kaitan fungsional antara individu dengan masyarakat Menurut definisi yang dikemukakan\u00a0Renzuli,anak berbakat memiliki pengertian:</span><span>\u201cAnak berbakat merupakan satu interaksi di antara tiga sifat dasar manusia yang menyatu ikatan terdiri dari kemampuan umum dengan tingkatnya di atas kemampuan rata-rata, komitmen yang tinggi terhadap tugas-tugas dan kreativitas yang tinggi. Anak berbakat ialah anak yang memiliki kecakapan dalam mengembangkan gabungan ketiga sifat ini dan mengaplikasikan dalam setiap tindakan yang bernilai\u201d.</span>Menurut penelitan Terman (1925) pada saat anak berbakat dilahirkan memiliki berat badan diatas berat badan normal. Dari segi fisik pada umumnya mereka juga memiliki keunggulan seperti terlihat dari berat dan tinggi badan, koordinasi, daya tahan tubuh dan kondisi kesehatan pada umumnya (French, 1959). Mereka juga sangat energik (Meyen, 1978) sehingga orang salah mendiagnosa sebagai anak yang hyperaktif (Swassing, 1985). Anak-anak berbakat berkembang lebih cepat atau bahkan sangat cepat bila dibandingkan dengan ukuran perkembangan yang normal. Hal ini disebabkan anak berbakat memiliki superioritas intelektual (Gearheart intelektual 1980) mampu dengan cepat melakukan analisis (Sunan, 1983), dan dalam irama perkembangan kemajuan yang mantap (Swassing,1985) bahkan dalam berfikir mereka sering meloncat dari urutan berfikir yang normal (Gearheart,1980).<span>Heller (2004) mengembangkan model multifaktor yang merupakan pengembangan dariTriadic Interdependence model Monks\u00a0serta\u00a0<span>Multiple Intellegences\u00a0</span>dari Howard Gardner. Menurut Heller konsep keberbakatan dapat ditinjau berdasarkan empat dimensi multifaktor yang saling terkait satu sama lain:</span>Faktor talenta (<span>talent)\u00a0</span>yang relatif mandiri,Faktor kinerja (performance),Faktor kepribadian, danFaktor lingkungan;<span>Dua faktor terakhir menjadi perantara untuk terjadinya transisi dari talenta menjadi kinerja. Faktor bakat (talent) sebagai potensi yang ada di dalam individu dapat meramalkan aktualisasi kinerja (performance) dalam area yang spesifik. Bakat ini mencakup tujuh area yang masing -masing berdiri sendiri, yaitu: kemampuan intelektual, kemampuan kreatif, kompetensi sosial, kecerdasan praktis, kemampuan artistik, musikalitas, dan keterampilan psikomotor. Sementara itu faktor kinerja (performance) meliputi delapan area kinerja, yaitu matematika, ilmu pengetahuan alam, teknologi, komputer, seni (musik, lukis), bahasa, olahraga, serta relasi sosial.</span><span><span>The \u201cThree-Ring Conceptions\u201d</span>\u00a0atau Konsepsi Tiga Cincin menurut Renzulli (1981, 2005) yang menyatakan bahwa tiga ciri pokok yang merupakan kriteria (persyaratan) keberbakatan (giftedness) adalah keterkaitan antara:</span>Kemampuan umum (kapasitas intelektual) dan/atau kemampuan khusus di atas rata-rata.Kreativitas di atas rata-rata.Pengikatan diri terhadap tugas (task commitment) yang cukup tinggi.<span>The Triadich dari Renzulli-Monks\u00a0merupakan pengembangan dari Konsepsi Tiga Cincin Keberbakatan dari Renzulli. Model Renzulli-Monks ini disebut model multifaktor yang melengkapi Konsepsi Tiga Cincin Keberbakatan dari Renzulli. Dalam model multifaktornya Monks mengatakan bahwa potensi kecerdasan istimewa (giftedness) yang dikemukakan oleh Renzulli tidak akan terwujud jika tidak mendapatkan dukungan yang baik dari sekolah, keluarga, dan lingkungan di mana anak tinggal (Monks dan Ypenburg, 1995).<br><br>\"itu menurut saya,mungkin masih ada jawaban yg lain :)\"</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-persebaran-penduduk-yang-tidak-merata-610",
            "question": "Apa dampak dari persebaran penduduk yang tidak merata???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesenjangan sosial dan\u00a0adanya hambatan ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kenjangan sosial semakin tinggi<br>rendahnya daya beli masyarakat dan penyebab bidang ekonomi berkembang baik<br>padat nya penduduk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-singapura-melepaskan-diri-dari-malaysia-690",
            "question": "Mengapa singapura melepaskan diri dari malaysia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0<span>Keputusan pemisahan\u00a0Singapura\u00a0dari\u00a0Malaysia\u00a0diambil secara perseorangan oleh\u00a0Tunku Abdul Rahman Putra Al-Haj\u00a0ketika beliau di\u00a0London\u00a0pada tahun\u00a01965. Ketika itu Tunku Abdul Rahman bercuti selama 53 hari bagi mendapatkan rawatan di sebuah klinik di London.</span><span>Tunku yang sedang kesakitan ketika itu, memberi arahan kepada timbalan beliau Tun Abdul Razak, untuk bertindak menyingkirkan Singapura daripada gugusan Malaysia. Abdullah Komunis berlagak lebih mengada-ngada apabila mendakwa Tun Razak (yang ketika itu menggunakan khidmat Dollah Komunis sebagai Setiausaha politik) telah membacakan sebahagian surat Tunku itu kepada Dollah Komunis sehinggakan Dollah Komunis merayu kepada Tun Razak supaya memujuk Tunku menimbang semula tindakannya. Kalaupun Tunku ada menulis surat semacam itu, tentulah penulisannya itu dibuat selepas berlaku peristiwa itu, kerana Tun Razak menerima arahan itu secara peribadi daripada Tunku yang ketika itu sedang berehat di &#039;London Clinic&#039; di London.<span>\u00a0</span></span></span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "singapura memisahkan diri dari malaysia karena akibat konflik keperpanjangan antara etnis melayu dan cina<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bhwa-budaya-nasional-trbentuk-dri-brbagai-budaya-lokal-182",
            "question": "Jelaskan bhwa budaya nasional trbentuk dri brbagai budaya lokal!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya nasioanal terbentuk dari kumpulan budaya lokal berbagai daerah dinegara tersebut yg menjadi sumber kekayaan dan seni lokal untuk dijadikan budaya nasioanal suatu negara yg menjadikan ciri khas negara tersebut dan menjadi daya tarik tersendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimna-cara-menyeimbangkan-kerja-otak-kiri-dan-otak-kanan-agar-927",
            "question": "Bagaimna cara menyeimbangkan kerja otak kiri dan otak kanan agar dapat bekerja seimbang dan optimal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tuh mudah ma<br>otak kiri senengnya ama logika yah biar bagus kerja nya seringlah latihan mengerjakan soal cerita matematika.<br>untuk otak kanan senengnya ama irama gambar dan imajinasi biar bagus seringlah latihan menghafal musik, berkarya / mengarang yah pokoknya berhubungan dengan hayalan.<br>itu menurutku.\u00a0<br>bagiku sendiri otak kiri dan kanan tak ada bedanya dalam bekerja mereka selalu saling melengkapi.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "belajar menulis dengan tangan kiri, Belajar bermain piano( lagu classic)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kepribadian-seseorang-dari-suatu-daerah-berbeda-dengan-da-345",
            "question": "Mengapa kepribadian seseorang dari suatu daerah berbeda dengan daerah lain ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berbeda, karena mungkin sudah dari keturunan dan adat istiadatnya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena lingkungan sekitarnya mempunyai adat kesopanan yang berbeda2 tiap daerah yg akan membentuk kepribadian seseorang itu akan berbeda tiap daerahnya =))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}